---
title: 为什么两个矩阵乘积的行列式的值等于矩阵行列式的乘积？
tags:
  - 数学
  - 线性代数
categories: 数学
abbrlink: a407e9d6
---

# 1、面积类比

![image-20210515222923665](det(ab)=det(a)det(b)/image-20210515222923665.png)

# 2、证明

作者：王赟 Maigo
链接：https://www.zhihu.com/question/48497108/answer/111251804
来源：知乎
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。



**引理1：将行列式的某一行（列）乘以某一系数加到另一行（列）上去，不改变行列式的值。**

> 证明思路：设把行列式的第i行乘以k后，加到第j行上去。把新的行列式按第j行展开，可以发现展开的结果是两部分的和，一部分就是原行列式的值，另一部分是另一个行列式的值，这个行列式的第j行就是第i行的k倍。有两行线性相关的行列式，其值为0，故引理得证。列变换同理。


**引理2：上三角行列式的值，等于所有对角元之积。**

> 证明略。


**引理3：两个上三角矩阵相乘，结果仍是上三角矩阵，且其每个对角元正是原来两个矩阵相应对角元之积。**

> 证明略。


**`det(AB) = det(A) det(B)` 的证明：**

> 用引理1中的行变换，将A变成上三角阵A'（过程类似高斯消元法）；用引理1中的列变换，将B变成上三角阵B'。由引理1，`det(A') = det(A)，det(B') = det(B)`。
>
> 将同样的行变换和列变换作用于AB。由于行变换相当于左乘一个矩阵，列变换相当于右乘一个矩阵，所以变换的结果是A'B'。由引理1，`det(A'B') = det(AB)`。
>
> 由引理2、3，`det(A'B') = det(A') det(B')`，故有`det(AB) = det(A) det(B)`。